談台獨讓中國氣噗噗 中國官媒：先把賴清德的頭打出兩個包

談台獨讓中國氣噗噗 中官媒：先把賴清德的頭打出兩個包

2017-09-28 11:19

〔即時新聞／綜合報導〕行政院長賴清德日前的台獨說，引起中國強烈回應，昨國台辦嗆聲：「台灣從來不是一個國家，也永遠不可能成為國家」，今（28日）中共官媒環球時報再發文嗆聲，揚言要把賴清德的頭打出兩個包。

中共官媒《環球時報》表示，賴清德是第一個公開表示支持台獨的行政院長，之前行政院長中無一人敢這樣踩紅線，認為賴清德言論提高了對中國尋釁滋事的級別，如果中國不作出強有力反應，會引發其他台灣政客仿效，強調要「先把賴清德的頭打出兩個包」，通過政治、經濟、外交手段來懲治台灣，證明中國隨時可以徹底摧毀台獨勢力。

最後還警告台灣，有《反分裂國家法》在等著他們，「如果他們真的活夠了，那麼那部大法將不是棍棒，而是一把利刃。」

昨上午中國國台辦發言人馬曉光表示，中國和台灣同屬一個中國，台灣從不是一個國家，也永遠不可能成為一個國家；賴清德則反駁，台灣是一個國家，這是一個事實，國家名稱是中華民國。

胡語"打出2個包"

收皮啦

習包包

支那人特別野蠻暴力

紙老虎

但支那人日日話自己好和平，真是

流氓政權先會咁講嘢

仲有個咩反分裂國家法，咁仲唔派人過去拉人？